%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
% \usepackage{parskip}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tcolorbox}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newmintinline[py]{python3}{escapeinside=||}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
\baremeDefautM{e=0,v=0,b=1,m=0,p=-100,d=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{archiordi}{
  \begin{question}{VNuc}
    Dans l'architecture de Von Neumann, l'unité de contrôle :
    \begin{reponses}
      \bonne{donne l'ordre des opérations à effectuer}
      \mauvaise{effectue les calculs de base}
      \mauvaise{contient la mémoire RAM}
      \mauvaise{contient à la fois le programmes et les données}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{archiordi}{
  \begin{question}{VNual}
    Dans l'architecture de Von Neumann, l'unité arithmétique et logique :
    \begin{reponses}
      \bonne{effectue les calculs de base}
      \mauvaise{donne l'ordre des opérations à effectuer}
      \mauvaise{contient la mémoire RAM}
      \mauvaise{contient à la fois les programmes et les données}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{archiordi}{
  \begin{question}{VNram}
    Dans l'architecture de Von Neumann, la mémoire :
    \begin{reponses}
      \bonne{contient à la fois les programmes et les données}
      \mauvaise{effectue les calculs de base}
      \mauvaise{donne l'ordre des opérations à effectuer}
      \mauvaise{est réservée aux données }
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{archiordi}{
  \begin{question}{registre}
    La mémoire de travail du processeur est constituée par :
    \begin{reponses}
      \bonne{les registres situés dans le processeur}
      \mauvaise{la RAM}
      \mauvaise{le disque HDD}
      \mauvaise{le disque SSD}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{schema}{
  \begin{questionmult}{schema1}
    \noindent%

    \begin{minipage}[c]{0.4\textwidth}
      Une représentation de l'architecture de Von Neumann est donnée ci-contre,
      sélectionner les bonnes associations des chiffres et des éléments.
    \end{minipage}\hspace{1cm}
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.6]{res/Architecture1.png}
      \end{center}
    \end{minipage}
    \begin{multicols}{3}
      \begin{reponses}
        \bonne{1 : Entrées}
        \bonne{2 : UAL}
        \bonne{3 : Processeur}
        \bonne{4 : Sorties}
        \mauvaise{1 : UAL}
        \mauvaise{2 : RAM}
        \mauvaise{3 : UAL}
        \mauvaise{4 : RAM}
        \mauvaise{2 : Processeur}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{schema}{
  \begin{questionmult}{schema2}
    \noindent%

    \begin{minipage}[c]{0.4\textwidth}
      Une représentation de l'architecture de Von Neumann est donnée ci-contre,
      sélectionner les bonnes associations des chiffres et des éléments.
    \end{minipage}\hspace{1cm}
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.6]{res/Architecture2.png}
      \end{center}
    \end{minipage}
    \begin{multicols}{3}
      \begin{reponses}
        \bonne{1 : Processeur}
        \bonne{2 : Sorties}
        \bonne{3 : Entrées}
        \bonne{4 : UAL}
        \mauvaise{1 : UAL}
        \mauvaise{2 : RAM}
        \mauvaise{1 : Entrées}
        \mauvaise{3 : RAM}
        \mauvaise{4 : Processeur}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{assembleur}{
  \begin{questionmult}{a1}
    Le langage assembleur :
    \begin{reponses}
      \bonne{est un langage proche de la machine}
      \bonne{permet d'accéder directement aux registres de l'unité arithmétique et logique}
      \mauvaise{est écrit en binaire}
      \mauvaise{est écrit en hexadécimal}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{codeasb}{
  \begin{question}{asb1}

    Voici un code de programme écrit en assembleur (Y86):
    \begin{tcolorbox}[width = 16cm, boxrule=0.5pt]
    \begin{multicols}{2}  
      \inputminted[linenos, xleftmargin=1cm, escapeinside=||]{ca65}{res/code.s}    
    \end{multicols}    
  \end{tcolorbox}
  Quelle valeur contient le registre \texttt{\%ebx} à la fin de l'exécution ?

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{6}
      \mauvaise{4}
      \mauvaise{2}
      \mauvaise{0}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{codeasb}{
  \begin{question}{asb2}

    Voici un code de programme écrit en assembleur (Y86):
    \begin{tcolorbox}[width = 16cm, boxrule=0.5pt]
    \begin{multicols}{2}  
      \inputminted[linenos, xleftmargin=1cm, escapeinside=||]{ca65}{res/code.s}    
    \end{multicols}    
  \end{tcolorbox}
  Quelle valeur contient le registre \texttt{\%eax} à la fin de l'exécution ?

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{4}
      \mauvaise{6}
      \mauvaise{2}
      \mauvaise{0}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{codeasb}{
  \begin{question}{asb3}

    Voici un code de programme écrit en assembleur (Y86):
    \begin{tcolorbox}[width = 16cm, boxrule=0.5pt]
    \begin{multicols}{2}  
      \inputminted[linenos, xleftmargin=1cm, escapeinside=||]{ca65}{res/code.s}    
    \end{multicols}    
  \end{tcolorbox}
  Quelle valeur contient la variable \texttt{b} à la fin de l'exécution ?

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{4}
      \mauvaise{6}
      \mauvaise{2}
      \mauvaise{0}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{table}{
  \begin{question}{table1}
    Quelle table de vérité correspond à l'expression : $S~=~a.\bar{b}$
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 0 \\ \hline
        0 & 1 & 0 \\ \hline
        1 & 0 & 1 \\ \hline
        1 & 1 & 0 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 1 \\ \hline
        0 & 1 & 1 \\ \hline
        1 & 0 & 1 \\ \hline
        1 & 1 & 0 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 1 \\ \hline
        0 & 1 & 0 \\ \hline
        1 & 0 & 1 \\ \hline
        1 & 1 & 0 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 0 \\ \hline
        0 & 1 & 1 \\ \hline
        1 & 0 & 1 \\ \hline
        1 & 1 & 0 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{table}{
  \begin{question}{table2}
    Quelle table de vérité correspond à l'expression : $S~=~\bar{a}.b$
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 0 \\ \hline
        0 & 1 & 1 \\ \hline
        1 & 0 & 0 \\ \hline
        1 & 1 & 0 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 1 \\ \hline
        0 & 1 & 1 \\ \hline
        1 & 0 & 1 \\ \hline
        1 & 1 & 0 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 1 \\ \hline
        0 & 1 & 0 \\ \hline
        1 & 0 & 1 \\ \hline
        1 & 1 & 1 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|c|c|} 
        \hline
        $a$ & $b$ &  $S$ \\ \hline
        0 & 0 & 0 \\ \hline
        0 & 1 & 0 \\ \hline
        1 & 0 & 1 \\ \hline
        1 & 1 & 0 \\ \hline          
        \end{tabular}
      }
      
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{formule}{
  \begin{question}{formule1}
    Quelle est la description correspondant à la formule : \begin{large}
      $ \overline{a \oplus b}.\bar{c} + b.c$
    \end{large} 
    \begin{reponses}
      \bonne{not ($a$ xor $b$) and not $c$ or $b$ and $c$}
      \mauvaise{($a$ xor $b$) and not $c$ or $b$ and $c$}
      \mauvaise{not ($a$ xor $b$ and not $c$) or $b$ and $c$}
      \mauvaise{$a$ or $b$ and not ($c$ or $b$ and $c$)}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{formule}{
  \begin{question}{formule2}
    Quelle est la description correspondant à la formule : \begin{large}
      $ a \oplus b.\bar{c} + b.c$
    \end{large}
    \begin{reponses}
      \bonne{$a$ xor $b$ and not $c$ or $b$ and $c$}
      \mauvaise{($a$ xor $b$) and not $c$ or $b$ and $c$}
      \mauvaise{$a$ or $b$ and not $c$ or $b$ and $c$}
      \mauvaise{$a$ or $b$ and not ($c$ or $b$ and $c$)}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{circuit}{
  \begin{question}{circuit1}
    Quelle est le circuit correspondant à la formule : \begin{large}
      $S = a \oplus b.\bar{c} + b.c$
    \end{large} 
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\includegraphics[scale=0.15]{res/circuit(4).png}}
      \mauvaise{\includegraphics[scale=0.15]{res/circuit(5).png}}
      \mauvaise{\includegraphics[scale=0.15]{res/circuit(7).png}}
      \mauvaise{\includegraphics[scale=0.15]{res/circuit(8).png}}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{python}{
  \begin{questionmult}{true}
    Parmi les expressions écrites en Python ci-dessous, quelles sont celles qui 
    seront évaluées à \py{True}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}        
        \bonne{\py{'a' in 'babar'}}
        \bonne{\py{3*2 == 5 or 8|\%|2 == 0}}
        \bonne{\py{9+1 <= 10 and not(9 == 5*2)}}
        \mauvaise{\py{'o' in 'babar' or not(6|\%|3 == 0)}}
        \mauvaise{\py{9+1 < 10}}
        \mauvaise{\py{7//2 == 3.5}}
      \end{reponses}      
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}

\element{python}{
  \begin{questionmult}{false}
    Parmi les expressions écrites en Python ci-dessous, quelles sont celles qui 
    seront évaluées à \py{False}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{'t' in 'babar'}}
        \bonne{\py{3*2 == 5 and 8|\%|2 == 0}}
        \bonne{\py{not(9 + 1<=10 or 9//5 == 2)}}
        \mauvaise{\py{'o' not in 'babar' or not(6|\%|3 == 0)}}
        \mauvaise{\py{9 + 1 <= 10}}
        \mauvaise{\py{7//2 != 3.5}}
      \end{reponses}      
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}


\exemplaire{32}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf Première NSI\\ Évaluation du ... / ... / 2023
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  
  \textbf{Noircir} complètement les cases choisies.

  Si il y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 0$ sinon il y a
  exactement 1 bonne réponse.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Architecture Matérielle - Booléens
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}



  % \cleargroup{tout}
  \cleargroup{tout}
  \copygroup[2]{archiordi}{tout}
  \copygroup[1]{assembleur}{tout}
  \copygroup[1]{codeasb}{tout}
  \copygroup[1]{schema}{tout}
  \restituegroupe{tout}
  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{table}{tout}
  \copygroup[1]{formule}{tout}
  \copygroup[1]{circuit}{tout}
  \copygroup[1]{python}{tout}
  \restituegroupe{tout}




}

\end{document}
